========
Что это?
========

.. image:: _static/red.jpg
    :width: 25%
.. image:: _static/green.jpg 
    :width: 25%
.. image:: _static/blue.jpg 
    :width: 25%

Это программируемая (`opensource, Python <https://bitbucket.org/smartflatlet/indicator-fun/src/master/>`_) игрушка, которая может оказаться полезной.  

`Схема и разводка платы здесь <https://workspace.circuitmaker.com/Projects/Details/Alex-Vrubel/indicator-fun>`__

Этот девайc -  результат увлечения электроникой и программированием, который способен на следущее:

    - Сочно светить девятнадцатью RGB светодиодами
        Можно управлять цветом и яркостью каждого светодиода (световые эффекты - ваша фантазия)
        
    - Ходить в интернет
        В наше время просто неприлично не уметь ходить в интернет. Так что это не просто светильник, а член большой семьи интернета вещей. IoT Device, так сказать.
        
    - Следить за чистотой, температурой, и влажностью воздуха
        Имеет на борту соответствующие датчики (и изначально был задуман как устройство для контроля уровня загрязнения воздуха. В частности - "Понадышали тут, немедленно проветрите помещение" или "Вай Мэ! Задымление! Уведомляем хозяина.")

    - Не надоедать по ночам
        На борту имеется датчик освещенности, и девайс способен автоматически регулировать свою яркость.

    - Реагировать на постукивания
        "А хотите, я его стукну, и он станет фиолетовым в крапинку"(c) (имеет на борту акселерометр)

    - Управляться с мобильного телефона или компьютера
        Помимо WiFi, девайс имеет Bluetooth, что позволяет соединяться с другими Bluetooth устройствами. А так же в девайсе работает Web сервер, и управление им возможно через браузер (+ вебсокеты, кому это интересно)

    - Поднимать точку WiFi
        Если вдруг девайс не пустили в интернет через домашнюю точку WiFi, он поднимет свою, и им можно управлять подключившись к ней.

    - Издавать звук и реагировать на звук
        На борту есть пищалка, которой достаточно для пиликанья простых мелодий а-ля электронные часы 90х. А также на борту есть микрофон, предназначенный для измерения уровня шума (привет радионяням), но не предназначенный для приложений, способных передавать звук по сети.

Ну, если вы дочитали до этого места, возможно вас зантересует, что весь этот колхоз возможностей очень легко программировать на языке Python. Файлы скриптов просто записываются в папку во внутренний флеш модуля ESP32 WROVER (либо посредством USB шнурка, либо по FTP)

**Где взять?**

Пока данный девайс производится очень мелкими партиями и распространяется среди друзей и знакомых (тех, кому интересно повозиться с такой штуковиной). 

Если вы случайно забрели на данную страницу и вам захотелось того же, пишите автору на гмыл на ящик alex точка vrubel. Если железки будут в наличии, поделюсь или готовым девайсом или комплектом для самостоятельной сборки.